你地有冇朋友出家做左和尚 : )

唔係講緊老衲

係真係出左家果隻
有個朋友諗都諗過佢會無端端出家
仲記得佢都係個幾開心同玩得幾顛既人
然後突然有一年冇見佢係fb udpate任何野
突然有日佢出po打左篇千字文話佢去左台灣出家
一個人要發生過咩事先會有咁大決心放低晒所有野

有冇篇文睇下

題外話
不過而家出家無咁多限制嫁
有好多和尚都身光頸靚
又用iphone又facebook
我炒散果時試過ser 一班和尚師姑
出手都好闊綽下
我都估唔到原來做和尚仲有錢過我地

有個師兄出左家 唔係太熟咁

老實講，有諗過

到5 60歲應該會出

要碌碌先
講緊都幾年前既事

好似睇過有啲住持好高人工
放工後 屌女食肉冇人過問

搵到了, 其實冇千字

法鼓山的生命自覺營 － 人生是斷捨離的過程

從小到大，無論父母、情人、師長、朋友和同事總會問我，「你到底知不知道，自己想得到甚麼？」「你這麼做，會得到甚麼嗎？」

一直以來，也回答得毫不踏實，或是拿著甜筒 ”lamlam” 下就算。

想得到甚麼嘛？想得到甚麼嘛？想得到甚麼嘛？

直至由2014年尾接觸法鼓山開始，到參加生命自覺營後，我終於找到答案了。

過程中，發現其實人生不是要「為了得到甚麼」，而是要「為了失去貪欲、嗔怒和痴愚」。這個答案讓我有生以來，第一次感到如此的腳！踏！實！地！

佛法把我從一份「向外求」的社會價值觀，抓回地上。教導我、指引我「往內觀」，同時間繼續一步步踏實地走向「斷除煩惱，捨棄貪欲，遠離壞事」的路。

“佛法這麼好，知道的人這麼少，誤解的人那麼多"
聖嚴師傅

弟子XX ，在此祈願許願，人人也能受益於佛法，感受到佛法的好處。並能早日斷除煩惱，捨棄貪欲，遠離壞事。

南無阿彌陀佛。
.
.
.
.
題外話，突然想起一首歌。

Help me get my feet back on the ground~ Won’t you please~ please help me?
Beatles - Help!

John Lennon創作這首歌的時候，其實是一首滿腹愁懷的自省歌曲。可是因應當時的商業需求，隨眾編寫成快歌。感覺此刻很適合以他當時的初心唱出來。

又，題外話，突然想起一套電影「Filght Club 搏擊會」裡的對白。

Brad Pitt 對 Edward Norton 說：The things you own end up owning you.

－完－